---
title: >-
    فصل ۴
---
# فصل ۴

<div class="n" id="bn1"><p>اگر این معنی در بتکده روی نماید روی به بت باید آورد و زنّارگاه‌گاه بر میان وقت باید بست و از غم برست و بیقین باید دانست که عاشق گرانمایۀ سبک رو را هر چیز که جز معشوقست حجاب راه معشوقست:</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>کعبه و بتخانه حجابند و بس</p></div>
<div class="m2"><p>روی دلم سوی رخ یار کو</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>قبله بدل گشت درین ره مرا</p></div>
<div class="m2"><p>خیز بگو قبلۀ کفار کو</p></div></div>
<div class="n" id="bn4"><p>ایعزیز چون خطاب مستطاب جاءَ الحقُّ وَ زَهَقَ الباطِل وارد گشت بتان مکه از لذت بشارت ظهور نور حق درروی افتادند خَرّوا له سَجَّدا..</p></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>تا قبلۀ عشاق جهان روی تو شد</p></div>
<div class="m2"><p>روی بت و بتگران همه سوی تو شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>چوگان سر زلف تو رهبان چو بدید</p></div>
<div class="m2"><p>انگشت بر آورد و یکی گوی تو شد</p></div></div>